先見之明！半世紀前台灣教科書準確預言香港目前困境！

南京城內，有一家福康綢布店，
因為貨物好，價錢便宜，王老闆對待顧客又很和氣，所以生意很好。
王老闆辛辛苦苦的積了一點錢，買了幾十畝田地，一家人過著快樂的日子。

共匪到了南京，就要他拿出好幾百兩金子。後來又要他拿出兩萬斤穀子，
王老闆把家裏的東西全賣光了，可是還少八千斤穀子。

共匪一再要他拿出這八千斤穀子。王老闆眼看著家裏連買米的錢也沒有，
一家人沒有法子活下去，只好跳河死了。

共匪知道了這件事，叫人把王老闆的屍體從水裏撈起來，
稱了一下，重一百斤，就對王老闆的太太說：「你家老闆重一百斤，
可當一百斤穀子，還有七千九百斤穀子，你要立刻送來。」

王太太氣極了，大聲罵道：「萬惡的共匪，國軍來了，你們的死期就到了。」

《好人也被害死》

林福財是全村敬重的一個好人。他平日修橋補路，救濟窮人，
在地方上做了不少的善事。

共匪來了之後，常常要他捐錢，獻糧。他把所有的財產都獻出去了，
還是免不了共匪的壓搾。

有一天，他向人說了一句：「這樣的日子怎樣過下去？」
被共匪聽見了，認為他有反抗的意思，就想把他害死。

隔了兩天，共匪把林福財捉到「人民大會」去公審，要他跪在台上。
會場裏，有被迫參加的老百姓，有別個地方的流氓，有穿著便衣的共匪。

台上的共匪指著林福財像會場上的人說：
「他是地主，又不肯捐獻軍糧，你們說，他該殺不該殺？」
本村的老百姓都害怕共匪的兇惡，沒有人敢站出來替他說話。

忽然一個穿便衣的共匪高聲的喊：「該殺！該殺！」
接著許多流氓都拍手贊成。其實這是共匪預先想好的法子。

台上的共匪說：「好！這是人民的意見，我們要服從。」
於是把林福財拖下台來，一陣刺刀，把他活活刺死。
村裏的人聽到林福財慘叫的聲音，大家都流著眼淚。暗地裏說：
「連這樣的好人都要害死，還成什麼世界！」

《工人的襯衫》

共匪都是大騙子，他們口頭上說得很好聽，
什麼「改善工人生活」呀！「讓老百姓過舒服的日子」呀！
可是事實上，他們處處壓搾工人，殘殺老百姓。

有一次，一個匪幹訪問一個工人：
「共產黨來到你們這裏以前，你有幾件襯衫？」
工人說：「兩件。」

匪幹提醒他一句話：「大概是用最壞的布做的吧？」
工人望著他，不敢回答。

匪幹得意揚揚的問：「現在你有幾件襯衫呢？」
工人說：「一件。」

匪幹停了一下，說：「現在的襯衫，一定比從前的襯衫好得多吧？」
那個工人屬遲遲不敢回答。最後，他終於說出來：
「這一件是用從前兩件舊襯衫改做的。」

《蔣總統萬歲》

開封城裏最熱鬧的地方，有一座大樓。共匪佔據了開封的時候，
就在那座大樓的牆上，掛了一幅毛匪的像。

一天早晨，一個賣菜的經過大樓前面，看見毛匪的像被人撕掉了，
牆上貼著蔣總統的畫像，旁邊還寫著「蔣總統萬歲」五個大字，
他心裏高興極了。於是一傳十，十傳百，大家都跑來看蔣總統的像。

後來共匪知道了，就叫了許多匪兵來，把人們趕走，
並且用白粉把牆上的字刷去。

第二天早晨，牆上又寫了「蔣總統萬歲」五個大字。
共匪很害怕，說是遊擊隊進了城，就叫匪兵全城搜查。
結果，空忙了一場，一個遊擊隊員也沒有捉到。

《憶》

憶當年，大陸上，
說也自由，笑也自由。
田中有桑麻稻麥，
園裡有瓜果蔬韭，
穿也有，吃也有。

記得那些小朋友，
當月白風清的時候：
爸爸現出愉快的容顏，
媽媽張著甜蜜的笑口，
親孩子們的臉，撫孩子的頭。
哥哥要弟弟學小狗，
弟弟要哥哥學黃牛，
叫叫跳跳，盡情唱遊，
多麼的快樂無憂！

到如今，
山河變色，人物非舊。
吃不飽，穿不暖，
人人臉上掛著濃愁。
父母無力顧孩子，
孩子個個都消瘦。
從今後，
只有消滅共匪，光復大陸，
纔能快樂、自由。

《我們的家在大陸上》

爸爸媽媽告訴我：我們的家在大陸上。
那兒有吃不完的稻麥，那兒有數不盡的牛羊。

爸爸媽媽告訴我：我們的家在大陸上。
那兒有祖先的家園，那兒有美麗的田莊。

現在，家鄉變成了屠場，共匪是殺人的魔王。
他們拆散了美滿的家庭，他們破壞了安樂的村莊。

現在，家鄉變成了屠場，人民好像牛馬一樣。
我們要打回大陸去，重建我們的家鄉。

《趕走俄國共產黨》

俄國共產黨是一群瘋狂的暴徒，是一群兇惡的野獸。
他們用欺騙和麻醉的方法，引誘壞人做走狗；壓迫好人做奴隸。
他們偷偷的溜進了我們中國，主使朱毛奸匪，為非作亂；
用他們的槍，用他們的砲，殺害我們的同胞。

俄國共產黨跑到我國的東北，把許多工廠裏的機器搬走了，
把許多倉庫裏的高粱、大豆搶光了；跑到我們的中原，
把許多美滿的家庭拆散了，把安定的生活破壞了；
跑到我們的江南，拉走了無數的壯丁，運走了無數的糧食；
使大好的河山，變成了黑暗的地獄。

它們在中國，作威作福，過著最豪華的生活，
住最好的房子，吃最好的酒菜，穿最華貴的衣服。
可是中國人呢？忍餓受凍，做苦工，當砲灰，被虐待，被殺害；
失去了自由，失去了快樂，失去了幸福，
每天在共匪的刺刀下，過著牛馬不如的生活。

俄國共產黨是這般狠毒，我們要早早把他們趕出中國去，
消滅賣國的朱毛奸匪，拯救苦難的同胞。